%\section {Bibliografía}
\begin{thebibliography}{99}
\bibitem{300TBq} \textsc{A. Tarancón}, \textsc{H. Bagán}, \textsc{G. Rauret} y \textsc{J.F. García},
\textit{Comprative study of pre-treatment procedures for $\ce{^{3}H}$ monitoring in water samples from environmental protection programs}, \textsc{Science of the Total Environment}, \textbf{Vol. 408}, \textsc{2010}, \textsc{2233-2238}

\bibitem{TesisTritio} \textsc{Zoltán Köllo},
\textit{Tesis: Studies on a plastic scintillator detector for activity measurement of tritiated water}, \textsc{Facultad de Física del Instituto Tecnológico de Karlsruhe (KIT), Karlsruhe, Baden-Wurtemberg, Alemania}, \textit{17/07/2015}

\bibitem{Isotopos} \textsc{Editor:} \textsc{Richard B. Firestone} y \textsc{Virginia S. Shirley}, \textsc{Assistant editor:}\textsc{Coral M. Baglin}, \textsc{S. Y. Frank Chu} y \textsc{Jean Zipkin}, \textbf{edition 8}, \textbf{vol. 1},\textit{August, 1995} 
\textit{Table of Isotopes}

\bibitem{Rat} \textsc{M. Rathnakaran}, \textsc{R.M. Ravetkar} y \textsc{M.C. Abani},
\textit{A Real-time Tritium-In-Water Monitor for Measurement Of Heavy Water Leak To The Secondary Coolant}, \textsc{IAEA INIS}, \textbf{Vol. 32}, \textsc{2000}, \textsc{p-3a-197}

\bibitem{limiteMB} \textsc{Masao Matsuyama}, \textsc{Kenichi Takatsuka} y \textsc{Masanori Hara}, 
\textit{Sensitivity of a specially designed calorimeter for absolute evaluation of tritium concentration in water}, \textsc{Fusion Engineering and Design}, \textbf{Vol. 85}, \textsc{2010}, \textsc{2045-2048}

\bibitem{Limitetiempo} \textsc{Yuji Hatano}, \textsc{Masanori Hara}, \textsc{Hiroko Ohuchi-Yoshida}, \textsc{Hirofumi Nakamura} y \textsc{Toshihiko Yamanishi},
\textit{Measurement of tritium concentration in water by imaging plate}, \textsc{Fusion Engineering and Design}, \textbf{Vol. 87}, \textsc{2012}, \textsc{965-968}

\bibitem{Limite}\textsc{N.P. Kherani},
\textit{An alternative approach to tritium-in-water monitoring}, \textsc{Nuclear Instruments and Methods in Physics Research A}, \textbf{Vol. 484}, \textsc{2002}, \textsc{650-659}

\bibitem{gel} \textsc{M. Herrans}, \textsc{N. Alegría}, \textsc{R. Idoeta} y \textsc{F. Legarda},
\textit{Sampling tritiated water vapor from the atmosphere by an active system using silica gel}, \textsc{Radiation Physics and Chemistry}, \textbf{Vol. 80}, \textsc{2011}, \textsc{1172-1177}

\bibitem{Anillo} \textsc{C. Bray}, \textsc{A. Pailloux} y \textsc{S. Plumeri},
\textit{Tritiated water detection in the 2.17 $\mu M$ spectral region by cavity ring down spectroscopy}, \textsc{Nuclear Instruments and Methods in Physics Research A}, \textbf{Vol. 789}, \textsc{2015}, \textsc{43-49}

\bibitem{Geant4a} {\textsc { S. Agostinelli et al.}, Geant4 - A Simulation Toolkit, Nuclear Instruments and Methods {\bf A 506}(2003) 250-303.}

\bibitem{Geant4b}{\textsc {J. Allison et al.}, Geant4 Developments and Applications, IEEE Transactions on Nuclear Science {\bf 53}  (2006) 270-278}

\bibitem{Geant4c}{\textsc {J. Allison et al.}, Recent Developments in Geant4,  Nuclear Instruments and Methods {\bf A 835} (2016) 186-225.}

\bibitem{ROOT}{\textsc {Rene Brun} y \textsc{Fons Rademakers}, \textit{ROOT - An Object Oriented Data Analysis Framework, Proceedings AIHENP'96 Workshop, Lausanne, Sep. 1996, Nuclear Instruments and Methods in Physics Research, Ver también  [root.cern.ch/](http://root.cern.ch/)} {\bf A 389} (1997) 81-86.}

%\bibitem{ROOT}{\textsc {Rene Brun} y \textsc{Fons Rademakers}, \textit{ROOT - An Object Oriented Data Analysis Framework, Proceedings AIHENP'96 Workshop, Lausanne, Sep. 1996, Nucl. Inst. & Meth. in Phys. Res. Ver también  [root.cern.ch/](http://root.cern.ch/)}  {\bf A 389} (1997) 81-86}

\bibitem{Fiber-optic} \textsc{K.W. Jang}, \textsc{D.H. Cho}, \textsc{W.J. Yoo}, \textsc{J.K. Seo}, \textsc{J.Y. Heo}, \textsc{J.-Y. Park} y \textsc{B. Lee},
\textit{Fiber-optic radiation sensor for detection of tritium}, \textsc{Nuclear Instruments and Methodsin Physics Research A}, \textbf{Vol. 652}, \textsc{2011}, \textsc{928-931}

\bibitem{Alberto} \textsc{Alberto Soler Cambra},
\textit{Prácticas externas: Protocolo de preparación y caracterización de fibras centelladoras para el detector tritium}, \textsc{Facultad de física de Burjassot, Valencia, España}, \textit{2017}

\bibitem{asignatura} \textsc{W. R. Leo},
\textit{Techniques for Nuclear and Particle Physics Experiments}, \texttt{Springer-Verlag}, \textit{1987}, \texttt{Segunda edición}, \textit{1994} 

\bibitem{datasheet} \textsc{Saint-Gobain Crystals},
\textit{Scintillating Optical Fibers}, \textit{www.crystals.saint-gobain.com}, \textit{2005-14}

\bibitem{anguloytiempo} \textsc{David Sáez-Rodríguez}, \textsc{Kristian Nielson}, \textsc{Ole Bang} y \textsc{David John Webb},
\textit{Simple room temperature method for polymer optical fibre cleaving}, \textsc{Journal of Lightwave Technology}, \textbf{Vol. 33}, \textsc{2015}, \textsc{NO. 23}

\bibitem{dependencias} \textsc{S.H. Law}, \textsc{J.D. Harvey}, \textsc{R.J. Kruhlak}, \textsc{M. Song}, \textsc{E. Wu}, \textsc{G.W. Barton}, \textsc{M.A. vanEijkelenborg} y \textsc{M.C.J. Large}
\textit{Cleaving of microsctructured polymer optical fibres}, \textsc{Optics Communications}, \textbf{Vol. 258}, \textsc{2006}, \textsc{193-202}

\bibitem{tesisfibras} \textsc{Joel S. Gearhard},
\textit{Tesis: Investigation of BCF-12 plastic scintillating coherent fiber bundle timing properties}, \textsc{Facultad de ingeniería física de la escuela de posgrado de ingeniería y gestión} \textsc{Instituto de Tecnología de las fuerzas aéreas, Base en Ohio}, \textit{Marzo de 2012}

\bibitem{manual} \textsc{Thorlabs},
\textit{Guide to connectorization and polishing optical fibers}, \textit{www.thorlabs.com}, \textit{2006}

\bibitem{TFMSiPM2} \textsc{Alejandro Sánchez López},
\textit{Master: Estudio de las propiedades de los fotomultiplicadores de silicio (SiPM)}, \textsc{Facultad de ciencias de la universidad de Granada. Departamento de Física teórica y del Cosmos}, \textit{23/06/2015}

\bibitem{AMFNP} \textsc{Simon R. Cherry}, \textsc{James A. Sorenson} y \textsc{Michael E. Phelps},
\textit{Physics in Nuclear Medicine}, \textbf{edicion 4}, \textit{Saunders Elsevier}, \textit{2012}

\bibitem{datasheet SiPM} \textsc{Hamamatsu Photonics},
\textit{MPPCs (Multi-Pixel Photon Counter) for precision measurement}, \textit{www.hamamatsu.com/eu/en/index.html}

\bibitem{tesisSiPM} \textsc{Karina Asmar},
\textit{Máster: Control de la dependencia en la temperatura de la ganancia de los detectores de silicio de radiacion (SiPM) mediante la tensión de polarización}, \textsc{Universidad complutense de Madrid, España}, \textit{Junio 2012}

\bibitem{cladtesis} \textsc{David Lorca Galindo},
\textit{Tesis: SiPM based tracking for detector calibration in NEXT}, \textsc{Facultad de ciencias de Burjassot, Valencia, España}, \textit{Marzo de 2015}

\bibitem{dycometal} \textsc{DYCOMETAL},
\textit{http://www.dycometal.com/}

\bibitem{datasheetLED} \textsc{Roithner LaserThechnik},
\textit{LED435-03 Blue LED Lamp}, \textit{http://www.roithner-laser.com/}

\bibitem{inftec} \textsc{Hamamatsu Photonics},
\textit{MPPC (Multi-Pixel Photon Counter): Technical Information}, \textit{www.hamamatsu.com/eu/en/index.html}

\bibitem{manualROOT} \textsc{Danilo Piparo}, \textsc{Günter Quast} y \textsc{Manuel Zeise},
\textit{A ROOT Guide For Students "Diving Into ROOT"}, \textsc{Institut für Experimentelle Kernphysik, Alemania}, \textit{Febrary, 2012}

\bibitem{TSpectrum} \textsc{Miroslav Morháč},
\textit{Processing and Visualization Functions}, \textit{https://root.cern.ch/root}

\bibitem{Hueso} \textsc{Fernando Hueso González},
\textit{Informe de las pŕacticas externas: Calibración de SiPM del plano de trazas del detector NEXT1-EL}, \textsc{Facultad de Física de Burjassot, Valencia, España} \textit{28/04/2011}

\bibitem{IFIC} \textsc{José Díaz Medina},
\textit{Protocolo de manipulación de la fuente radiactiva de tritio}, \textsc{IFIC, Paterna, Valencia, España}, \textit{2017}

\bibitem{Andres} \textsc{Andrés Bataller Martí},
\textit{Medidas de la eficiencia luminosa de fibras centelleadoras para el diseño de detectores de dosimetría médica}, \textsc{Facultad de Física de Burjassot, Valencia, España}, \textit{09/2015}

\bibitem{unizar} \textsc{Jerrold E. Marsden} y \textsc{Anthony J. Tromba}
\textit{Cálculo vectorial}, \textbf{Edición 3}, \textit{Addison-Wesley Iberoamericana}, \textit{1988}, \textit{Autor Edición española: Manuel López Mateos}

\bibitem{cladarticulo} \textsc{Nadia Yahlali}, \textsc{L.M.P. Fernandes} y \textsc{David Lorca Galindo},
\textit{Characterization of UV-enhanced SIPMs for Imaging in a High Pressure Xenon Electroluminescent TPC}, \textsc{IEEE}, \textsc{2013}, \textsc{978-1-4799-1047-2/13}

\bibitem{Marc} \textsc{Marc Querol Segura},
\textit{Proyecto fín de grado: Sistema de test para la caracterización de los fotomultiplicadores de silicio de la cámara de proyección temperal NEXT-100}, \textsc{Escola Ténica superior d'enginyeria de Burjassot, Valencia, España}, \textit{2013}

\bibitem{Camara} \textsc{Luis Villarreal Ramírez},
\textit{Construcción y prueba de un cámara térmica para caracterizar un gamma-detector (SiPM). Construction of a climatic chamber to test the thermal behavior of a SiPM detector}, \textsc{Universidad complutense de Madrid, España}, \textit{26/06/2012}
 
%~\cite{Ivo}
\end{thebibliography}